%\subsection{Дифференциальный диагноз переломов тел позвонков}

Список признаков, позволяющих в большинстве случаев определить доброкачественность (на фоне остеопороза) или злокачественность переломов тела позвонка. Однако, \textbf{не пропускать когда рядом банальный перелом и метастаз!} В качестве иллюстраций смотри рисунок \ref{fig:Spine-Fracture-Porosis} на стр. \pageref{fig:Spine-Fracture-Porosis} и рисунок на стр.

\begin{itemize}
\item \emph{Сохранность костного мозга} -- как правило в доброкачественном позвонке можно увидеть участок сохранного мозга
\item \emph{Линия перелома} -- как правило видна при доброкачественном переломе
\item Участок жидкости по верхней пластинке -- достаточно специфичен для банальных переломов (редкий признак)
\item Вид \emph{задней пластинки позвонка} --  как правило разрушена или выступает при злокачественных
\item Окружающие ткани отёчны и с дополнительным мягкотканным содержимым при вторичном переломе
\item \emph{Поражение задних элементов} -- отек, неоднородность структуры отростков чаще встречается при патологических переломах
\item \emph{Позвонки разных сроков} -- скорее всего банальные, но если много и одновременно -- ближе к патологии
\end{itemize}


%% Рисунок - остеопоретические переломы.
\begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Spine-Fracture-T2-Sag.jpg}
        \caption{Т2 сагиттальное изображение}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Spine-Fracture-T1-Sag.jpg}
        \caption{Т1 сагиттальное изображение}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Spine-Fracture-STIR-Sag.jpg}
        \caption{STIR сагиттальное изображение}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Spine-Fracture-T2-Cor.jpg}
        \caption{Т2 фронтальное изображение}
    \end{subfigure}
    \caption[Изменения, выявляемые при остеопоретических переломах тел позвонков.]{\textbf{Изменения, выявляемые при остеопоретических переломах тел позвонков.} В телах позвонков L3-L5 прослеживается деформация верхних и нижних замыкательных пластинок, с выраженным отеком тел позвонков, на фоне которого прослеживаются участки сохранного костного мозга без признаков отека. По нижней поверхности тела L5 позвонка видна линия компрессии трабекулярной структуры и перелома. Так же прослеживается клиновидная деформация тела позвонка Th11 без признаков отека - консолидированный компрессионный перелом. Выбухания контуров, значимого отека окружающих мягкхи тканей, нарушения целостности задних отделов тел позвонков не прослеживается.}
    \label{fig:Spine-Fracture-Porosis}
\end{figure}
